```
<!DOCTYPE html>
<html lang="en">

<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <title>猜谜语</title>
    <style>
        body {
            font-family: Arial, sans-serif;
            text-align: center;
            padding: 20px;
        }

        #answerInput {
            margin-top: 20px;
            padding: 5px;
            width: 200px;
        }

        #result {
            margin-top: 20px;
        }

        #changeRiddleBtn,
        #submitButton {
            margin-left: 10px;
        }

        #riddleContainer {
            display: flex;
            justify-content: center;
            align-items: center;
        }
    </style>
</head>

<body>
    <h1>猜谜语游戏</h1>
    <div id="riddleContainer">
        <div id="riddle"></div>
    </div>
    <input type="text" id="answerInput" placeholder="请输入答案">
    <button onclick="checkAnswer()" id="submitButton">确认答案</button>
    <div id="result"></div>

    <script>
        var riddles = [
            { question: "丘山认父（打一字）", answer: "岳" },
            { question: "有言在先寸土不让（打一字）", answer: "诗" },
            { question: "一人一心一张口（打一字）", answer: "恰" },
            { question: "厂际挂钩搞联合（打一字）", answer: "捱" },
            { question: "上头去上头，下头是下头（打一字）", answer: "走" },
            { question: "水中捞月吃苦头（打一字）", answer: "湖" },
            { question: "干到白头人退休（打一字）", answer: "杵" },
            { question: "九九重阳（打一二字常用语）", answer: "旮旯" },
            { question: "敢为天下先（打一字）", answer: "一" },
            { question: "十加八（打一字）", answer: "架" },
            // { question: "你争他抢都有份（打一字）", answer: "人（你和他里都有单立人，即人字）" },
            { question: "你争他抢都有份（打一字）", answer: "人" },
            { question: "半个春天（打一字）", answer: "奏" },
            { question: "千古牵连刀难割（打一字）", answer: "刮" },
            { question: "道士腰中两块银，和尚殿下一块金，本是平常两个字，难死多少读书人。（打两个字）", answer: "平常" },
            { question: "两日齐相投，四山环一周，两王住一国，一口吞四口。（打一字）", answer: "田" },
            { question: "一字十三点,难在如何点。（打一字）", answer: "汁" },
            { question: "走出深闺人结识。（打一字）", answer: "佳" },
            { question: "半帘灯焰暗（打一字）", answer: "宁" },
            // { question: "那日武昌起义（打一字）", answer: "正（如果您猜的是朝，那说明您历史学得非常好，但是我们觉得设计成”正“更有灯谜的味道" },
            { question: "那日武昌起义（打一字）", answer: "正" },
            { question: "半窗残月（打一字）", answer: "穹" },
            { question: "年终岁尾，不缺鱼米。 （打一字）", answer: "鳞" },
            { question: "书签 打一 字", answer: "颊" },
            { question: "丰收 打一 字", answer: "移" },
            { question: "抽水泵 打一 字", answer: "石" },
            { question: "半导体 打一 字", answer: "付" },
            { question: "顶破天 打一 字", answer: "夫" },
            { question: "画中人 打一 字", answer: "佃" },
            { question: "半耕半读 打一 字", answer: "讲" },
            { question: "另有变动 打一 字", answer: "加" },
            { question: "熙熙攘攘 打一 字", answer: "侈" },
            { question: "内里有人 打一 字", answer: "肉" },
            { question: "四个晚上 打一 字", answer: "罗" },
            { question: "入门无犬吠 打一 字", answer: "问" },
            { question: "第二次见面 打一 字", answer: "观" },
            { question: "一一入史册 打一 字", answer: "更" },
            { question: "两点天上来 打一 字", answer: "关" },
            { question: "早不说晚不说 打一 字", answer: "许" },
            { question: "送走观音使不得 打一 字", answer: "还" },
            { question: "哭成一团（打一乐器）", answer: "圆号" },
            { question: "什么话全世界都在用？", answer: "电话" },
            { question: "三两木耳（打一地理名词）", answer: "森林" },
            { question: "像鼠有翅膀，像鸟没羽毛。夜空中飞翔，超声波带路（打一动物）", answer: "蝙蝠" },
            { question: "鼠年谈牛（打五字常用语）", answer: "丑话说在前头" },
            { question: "对牛弹琴（打二字常用语）", answer: "丑闻" },
            { question: "好汉不疑妻（打一字宗教用语）", answer: "善男信女" },
            { question: "母鸡的宝宝个子高（打一食物）", answer: "蛋糕" },
            { question: "圆又圆，扁又扁，脊梁上面生只眼（打一日用品）", answer: "锅盖" },
            { question: "充耳不闻无话讲（打一茶叶名）", answer: "龙井" },
            { question: "皇（打一成语）", answer: "白玉无暇" },
            { question: "全部当掉（打一古代著作）", answer: "通典" },
            { question: "黯（打一成语）", answer: "有声有色" },
            { question: "身穿红衣，常年哨放，遇紧急事，往火里闯（打一日常用品）", answer: "灭火器" },
            { question: "一物三口，有腿无手。谁要没它，难见亲友（打一日常用品）", answer: "裤子" },
            { question: "飞行员（打一成语）。 ", answer: "有机可乘" },
            { question: "打边鼓（打一成语）。 ", answer: "旁敲侧击" },
            { question: "笑死人（打一成语）。 ", answer: "乐极生悲" },
            { question: "举重比赛（打一成语）。 ", answer: "斤斤计较" },
            { question: "愚公之家（打一成语）。 ", answer: "开门见山" },
            { question: "盲人摸象（打一成语）。 ", answer: "不识大体" },
            { question: "四通八达（打一成语）。 ", answer: "头头是道" },
            { question: "双手赞成（打一成语）。 ", answer: "多此一举" },
            { question: "蜜饯黄连（打一成语）。 ", answer: "同甘共苦" },
            { question: "武大郎设宴（打一成语）。", answer: "高朋满座" },
            { question: "兔子请老虎吃饭（打一成语）。", answer: "寅吃卯粮" },
            { question: "桁 打一成语", answer: " 行将就木" },
            { question: "乖 打一成语", answer: " 乘人不备" },
            { question: "翘翘板 打一成语", answer: " 此起彼落" },
        ];


        var totalRiddles = riddles.length;
        var currentRiddleIndex = 0;
        var correctAnswers = 0;
        var guessesLeft = 5;
        var totalGuesses = 0;
        var attemptedRiddles = 0; // 新增变量，追踪尝试解答的谜语数量
        var attemptedRiddlesIndexes = []; // 新增数组，记录已尝试过的谜语索引


        function chooseRandomRiddle() {
            if (attemptedRiddles >= 3) {
                document.getElementById("submitButton").disabled = true;
                document.getElementById("result").innerText = "您一共猜对了" + correctAnswers + "题，一共三道题";
                return;// 如果尝试解答超过3次，不再选择新谜语
            }
            do {
                currentRiddleIndex = Math.floor(Math.random() * riddles.length);
            } while (attemptedRiddlesIndexes.includes(currentRiddleIndex));
            attemptedRiddlesIndexes.push(currentRiddleIndex); // 记录这次选择的谜语索引

            var currentRiddle = riddles[currentRiddleIndex];
            document.getElementById("riddle").innerText = currentRiddle.question;
            document.getElementById("answerInput").value = "";
            guessesLeft = 5;// 保留原有功能：重置剩余答题次数
            attemptedRiddles++;// 每选择一次新谜语，尝试次数增加
        }

        // 初始加载随机谜语
        chooseRandomRiddle();

        function checkAnswer() {
            var userAnswer = document.getElementById("answerInput").value.trim();
            var currentRiddle = riddles[currentRiddleIndex];
            if (userAnswer === currentRiddle.answer) {
                document.getElementById("result").innerText = "你答对了！";
                correctAnswers++;
                chooseRandomRiddle(); // 答对后换下一题
            } else {
                guessesLeft--;
                totalGuesses++;
                if (guessesLeft === 0 || totalGuesses === 5) {
                    document.getElementById("result").innerText = "您没有猜测的机会了，为您换一道题。";
                    chooseRandomRiddle(); // 答错五次或者超过总答题次数后换下一题
                } else {
                    document.getElementById("result").innerText = "不对哦，再试试吧。您还有 " + guessesLeft + " 次机会。";
                }
            }
        }

        function changeRiddle() {
            if (attemptedRiddles < 3) {
                chooseRandomRiddle();
                document.getElementById("result").innerText = "";
            }
        }
    </script>
</body>

</html>

```